澳洲渣車香港P牌

長時間住係香港，隔左幾年先考番車 今年拿到香港P牌 想去澳洲自駕遊，
但已有澳洲PR身份. 睇番d條例拿了PR之後香港車牌只可以係澳洲有效三個月一定要換澳洲本地牌，咁年齡25以上香港full licence可以免考試直接換澳洲正式牌我知，咁25以上P牌可以點搞 有無人知

Full過3年先可以免考試

a.25歲加3年車牌係換full 澳洲
b.超過21歲 3年車牌係考筆換澳洲綠p
c.超過21歲 3年以上車牌考筆試換澳洲full
d.少於21歲 香港p牌考筆試換澳洲紅P

但我想問既係 25歲以上香港p 點換呢
網上搵唔到我呢個情況既答案.

澳洲自駕遊的話（不超過3個月）並不需要換，可用香港車牌。
換牌的話，視乎職員，佢哋通常對外地車牌不太了解，多數睇年齡決定發綠P或Full。
如果在NSW換牌的話，綠P同Full差唔多，因為自2017年11月，綠P轉Full唔使再考試。
其實如果經常返香港，用香港車牌會較平同方便。

係 但我係澳洲PR visa 果三個月係計批visa果個日子. VIC係6個月有效. 所以點都要轉牌先得. 但我呢個情況 我唔知可以點轉.

I see. On the face of the information available on VicRoads, it would be impossible for your drive with your HK P permit 6 months after the issue of PR. You will not be able to convert your HK permit to Victorian license without tests. Nevertheless, I imagine that there would be no trouble renting a vehicle in Victoria (or any other states) using your HK permit.

The situation would have been clearer if you are driving in NSW, where you could drive on your HK P permit for 3 months from the date of entering Australia (rather than the date of obtaining PR).

Solutions:
1. Avoid driving in Victoria; or
2. Wait for your HK full licence and than convert to Victorian licence; or
3. Drive regardless (might be illegal).

謝謝解答 就係唔肯定個entering Australia係指拿pr之後第一次入境aus 定係 每次入aus 都可以重新計算果3個月
自駕打算由NSW去QLD 如果照你咁講每次入境重新計算3個月 應該可以無視pr 三個月強制要換領澳洲本地牌呢個問題

係，NSW的確係咁，即是PR（甚至citizen）如果無在澳洲（或NSW）住滿3個月，並不需要領NSW牌。如果個PR（或citizen）每2個月去一次NZ，佢可以無需換牌。詳情可瀏覽RMS網頁。

我都準備first landing, 但未夠三年車牌，要計埋p 先夠3年，只可以拎Provisional P2 driver licence, 其實有咩分別

無咩分別 應該都係比d人判斷道路其他駕駛者d駕駛經驗。同香港差唔多 係第一年掛紅p 之後掛多幾年綠p考full licence咁（上面巴打講解而家唔洗考試直接綠p轉full）. 多個牌係架車度柒小小吧